公僕周五集會 料2,000人參與

公僕周五集會 料2,000人參與

顏武周（左）與另外四名公務員昨到中區警署向警方申請不反對通知書。

【本報訊】早前大批公務員於網上不具名表態，要求特區政府回應市民五大訴求，正視反送中運動問題根源，港府卻依舊無動於衷。有公務員決定升級行動，周五發起集會表達訴求，五名發起人昨到中區警署向警方申請不反對通知書，集會暫定晚上7時在中環遮打花園舉行，預計2,000人參與。至於會否響應下周一罷工行動，發起人稱集會旨在凝聚公務員聲音，現階段不予置評。

相關新聞：港鐵新巴車長今發動罷工慢駛

邀林鄭公開對話

集會以「公僕仝人，與民同行」為主題，發起人包括勞工處二級助理勞工事務主任顏武周、運輸事務主任張家寶，和三名分別來自路政署、土地註冊署和房屋署的公務員。顏指，有信心獲發不反對通知書，強調集會和平、理性、溫和，多次呼籲參加者切勿衝擊和升級行動，「睇唔到警方有乜理由反對」。被問到若最終申請失敗，會否如期舉行「一人集會」，他指暫未有後備方案。

公務員過去甚少公開發聲，被問到是否要對特首林鄭月娥發出警號，顏僅稱不願看到社會繼續對立，只希望提供對話平台，把市民聲音傳達至政府的管治團隊。他已邀請林鄭月娥和司長到場公開對話，前政府官員和所有立法會議員亦有受邀出席。

29歲的顏武周是首批現職公務員，以真身表態反對修訂《逃犯條例》，「每人喺唔同崗位都可以盡一分力去幫呢個社會」。他指不擔心被港府秋後算賬，但自從上周日對外發新聞稿後，他和張家寶連日收到匿名電話不斷滋擾，最密集試過每分鐘都收到來電，接聽後卻無人出聲，疑遭自動撥打系統騷擾。

■記者梁銘恩

上一則
上一則
港鐵新巴車長今發動罷工慢駛

下一則
下一則
京撐腰維穩 港警更囂張

港鐵新巴車長今發動罷工慢駛
京撐腰維穩 港警更囂張
懶理港媒追問元朗恐襲
「林鄭已反思」 泛民轟脫離民情
批評歐美搞局 不提顏色革命
民陣斥官媒屈搞港獨
董梁獲力撐後變棄卒
梁天琦籲港人：勿跟政權賭命
47精英運動員聲討林鄭
江旻憓：香港傷癒會變強
Now警黑密會片消失 fb否認刪除
保安局員工促李家超下台
暴警無差別施襲 無辜洋婦飛撻落地
無預警向記者射胡椒球彈
西區居民斥內街放催淚彈
傳西鐵綫大搜捕 元朗拘3人
便利店拒警進入 遭威嚇阻差辦公
違反生產商指引 一發三彈平射人群
「警棍僅纏索帶」不被信服
救護車入示威區須警批准
水炮車或周日出動 可射癱人
國際特赦組織籲停向港售武
示威旗手 傳戰況穩軍心
梁君彥稱憂人身安全 拒開會查元朗恐襲
元朗白衫軍制訂三方案對付示威者
鍾健平保釋遭留難
美商會促啟動獨立調查
柯文哲倡內地仿效晚年蔣經國
穿黑衣澳門人被拒入境
連登仔號召 8.5大罷工

辛苦晒
光復香港 時代革命
唔睇都埋嚟推下po
[集思廣益]香城online小地圖app

哇, 2000人, 真係大多數, 代表整個8萬公務員發聲, 堅呀